Docker Workshop
===============

Welkom bij de Docker workshop.


Het doel van deze sessie
---------
Het doel van deze sessie is om bekend te raken met Docker en het maken van applicaties met Docker containers.


Voorwaarden
-------------

Om aan deze sessie mee te doen kun je SSH'en naar vooraf opgezette AWS EC2 instance.
Voordat je met deze sessie start maak je een clone van deze repository op de EC2 instance of jouw laptop.

Alternatief
-----------

Eventueel kun je de repository clonen naar jouw laptop en de code met SCP of WinSCP uploaden naar de EC2 instance.

Opdrachten
----------

Er zijn een aantal opdrachten beschikbaar. Deze opdrachten hebben een allen een start en done directory. Iedere start directory heeft een README.md met instructies. In de done directory is de opdracht volledig uitgewerkt, deze kun je raadplegen indien nodig.
Verder is er in de done directory een `Makefile` waarmee je de applicatie voor die opdracht kan builden, starten en je omgeving kunt opschonen. 
Meer info kun je vinden door het commando ```make info``` uit te voeren.

Bronnen
-------

De volgende bronnen zijn leuk om te lezen:
- http://training.play-with-docker.com/
- http://labs.play-with-docker.com/
- https://katacoda.com/
- https://docs.docker.com/learn/
- https://docs.docker.com/engine/tutorials/
